---
title: BeebEm
description: 
published: false
date: 2021-10-03T16:27:56.568Z
tags: 7.3+, bbc micro, beebem
editor: markdown
dateCreated: 2021-09-15T08:16:08.091Z
---



## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence **GPL**.

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Captures d'écran | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

La rom doit avoir l'extension :

* .ssd
* .dsd
* .adl
* .adf
* .uef
* .csw

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 bbcmicro
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒  **jeu.ssd**

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://gitlab.com/bkg2k/beebem-linux](https://gitlab.com/bkg2k/beebem-linux)
* **Site web officiel** : [http://www.mkw.me.uk/beebem/](http://www.mkw.me.uk/beebem/)